NBA》川普酸湖人奪冠：「只有中國人在看」

洛杉磯湖人勇奪NBA總冠軍，主將詹姆斯(LeBron James)的頭號酸民換人了，現在是美國總統川普(Donald Trump)。昔日身為運動迷，川普對於湖人第17座總冠軍毫無感覺，他大病初癒後也不忘推文嗆聲。

「NBA總冠軍賽最終戰的收視率重挫將近70%，輸給了隨便一場美式足球賽。或許都是中國人在看吧，但我不太相信。總之我毫無興趣！」大陸央視在火箭隊的香港事件後停止轉播NBA，直到湖人在總冠軍賽聽牌了(第5戰)才恢復全國轉播。

川普的數據來自《Breitbart Sports》的分析文章，報導指出總冠軍賽G6在美國的收視人數最高峰時僅有603萬人，同日NFL維京人與海鷹隊的收視數達到1200萬人。維京人與海鷹是很無聊的對決，收視人數卻是兩倍之多。去年暴龍對勇士，那場沒有詹姆斯的總冠軍戰，最高峰有1834萬人，相較之下今年重挫66%。

這種情況有各種解讀，湖人「大欺小」本來就不會精采，至於川普當然是一股腦推到詹姆斯、黑人民權(BLM)、香港爭議上面。無論是否政治因素，NBA總裁席爾佛(Adam Silver)已經宣告明年球季不會再使用種族平權和BLM這些圖騰，「我們明白球迷只是想看籃球而不是社會正義問題。」

奶共占

一年跌66%

NBA係美國係咪唔太興？

第三大運動
僅次美足同棒球
遠勝足球

其實得大陸仔鍾意睇玩具

無得入場都唔睇直播
組隊 奶共 BLM

玩具喺美國第一都做唔成就想同我地足波拗手瓜

過多幾年MLS都過NBA

冰曲都贏nba啦

美國人睇super bowl同MLB

佢真係唔怕得罪班黑鬼

今年lol決賽應該多過nba final

咪又係中國最多人睇, 有咩分別

Nba final收視仲少過lol world championship

美國三大運動有藍球份, 不過聽聞其中受歡迎程度應該不及美足同棒球, 有無美國巴打講解下?

映衰晒...
RMBJ贏咗好快撚啲躝

北美係四大聯賽

四大聯賽論全美市場份額, NBA排尾二

我們明白球迷只是想看籃球而不是社會正義問題。
由一開始就應該正經打波啦

佢選輸的話真係自己拎黎
日日係到得罪d選民

個僅次都好僅
人地超級碗成億人
nba final千零萬
輸過比世盃tim 啦

連登仔最唔想見到
1. LBJ champ -✅
2. Trump 敗選 -coming soon....